【共軍車禍】大圍貨車收掣不及撞軍車 無人受傷

今（24日）上午8時35分，一輛解放軍駐港部隊車輛沿尖山隧道往沙田方向行駛，途徑大圍附近時，因前方汽車切線而放緩行駛，尾隨的貨車收掣不及撞向軍車。意外中無人受傷，貨車車頭輕微受損、解放軍車車尾部份凹陷。警方正調查意外原因。

貨車司機表示，貨車從尖山隧道駛出，欲前往沙田送貨，惟前面解放軍車突然收慢，並打算切線往大圍方向，他得悉對方準備切線已放緩行車，怎料對方突然停下，貨車收掣不及撞向軍車尾部，「睇住佢cut、佢突然間停都冇辦法」。

「ZG」車牌為解放軍駐港部隊車輛

根據駐軍法規定，軍車屬國家特種車輛，倘執勤時遇車禍或事故，可獲豁免配合執法，警察無權查處，要等軍隊督查員到場，因為軍車的任何行動都可能涉及軍事機密。而解放軍駐港部隊車輛的車牌大多是「ZG」字頭，「ZG」為普通話拼音ZhuGang（駐港）的簡稱。

分明前車魯莽駕駛啦

軍車屬國家特種車輛，倘執勤時遇車禍或事故，可獲豁免配合執法，警察無權查處，要等軍隊督查員到場，因為軍車的任何行動都可能涉及軍事機密。

美軍都係一樣

不過中午渣部軍車去入油

順路買個唐餐外賣

又唔係咩國家機密嘅

小小公器私用咁解

「睇住佢cut、佢突然間停都冇辦法」貨車佬RIP

點解唔抵制日本
解放軍正漢奸

可能又係強國式搵路
就係起公路分叉位前急停

累已累人

貨車司機

督戰隊？